水務署再驗出鉛水未公佈地點 等半小時再取樣始合格

水務署再驗出鉛水未公佈地點 等半小時再取樣始合格

水務署去年底推行水質監測優化計劃分階段化驗全港食水水質，水務署今日公佈第二批驗水結果，並首次發現鉛水，含鉛量為每公升14微克，但水務署稱第二重樣本、即經靜水30分鐘後再化驗，結果符合標準，含鉛量5微克，低於世衞規定的每公升10微克含鉛量上限。

水務署未有公佈驗出超標的樣本是從何處取得，只稱今次水質監測數據是在本月1日至7日期間進行，共抽取14個樣本。結果顯示化驗的6種重金屬，全部結果均未有超標，唯獨其中1個以日間隨機抽樣的處所，在首次個樣本驗出鉛量為14微克。但水務署再化驗第二重取水樣本，即沖水5分鐘後再靜水30分鐘，就驗出符合世衞標準。該署指測試結果顯示第一級水樣本超標，可能是因為收集水樣本之前，水龍頭靜水時間太長或偶然出現的金屬微粒引致。

trash